<?xml version="1.0"?>
<celsiusv2.1.addinfofile>
<element>
  <id>004695</id>
  <cache-id>GC1ZEWX</cache-id>
  <type>Unknown Cache</type>
  <name>750 (Nachtcache) by team-pandora, Unknown Cache (2.5/3.5)</name>
  <size>Small</size>
  <difficulty>2.5</difficulty>
  <terrain>3.5</terrain>
  <last-found>2010-10-09</last-found>
  <placed>2009-10-03</placed>
  <gpx-date>2010-12-26</gpx-date>
  <placedby>team-pandora</placedby>
  <found>Geocache</found>
  <lat>50.541483</lat>
  <lon>9.693417</lon>
  <last-logs>FFFFF</last-logs>
  <owner>team-pandora</owner>
  <description>
      </description>
  <long-description>Nachtcache mit 5 Stages plus Final. 

Folgt den Reflektoren – sie führen euch zu den einzelnen Stages.
Viereck: Beginn, Dreieck: Suchen

Dx2= X
B-C-233=Y
A+E-183=Z

Ist der Final gefunden, bitte wieder den gleichen Weg zurückgehen. Gefahrenzone folgt!

Bei und nach starkem Regen ist dieser Cache nicht zu empfehlen.
Ängstliche Personen sollten dieses Versteck meiden oder im
Team angehen.

Bitte keine Fotos/Einträge, die den Ort zeigen oder auf die Hintergründe eingehen im Log posten! Soll ja spannend bleiben ...

Benötigt: 
Gummistiefel, Taschenlampe, Stift und Zettel, Pinzette, keine Ausgehuniform

Viel Spaß im Dreck!

team pandora

Additional Waypoints
</long-description>
  <encoded-hints>
      </encoded-hints>
  <url>http://www.geocaching.com/seek/cache_details.aspx?guid=cd7096bb-13f6-4aa1-ae5d-d1a5291fe031</url>
  <url-name>750 (Nachtcache)</url-name>
  <logs><ul><li>2010-11-18T20:00:00Z : Found it by s186003 <br />Wie geil ist das denn. Neben Fuldaer Unterwelt das Highlight in Fulda. Den Eingang schnell gefunden. Stage 2 und 3 schnell ausgemacht und zwei Rattenmuggel getroffen. Doch wo war Stage 1. Also zurück zum Eingang aber dort war nichts. Stage 4 auch gut gefunden. Dann stand ich plötzlich beim Final und dachte oje, das kann lange dauern. Ich hatte jedoch Glück im Unglück. Nur 10 Kombinationen waren zu überprüfen. Bin dann noch etwas weiter gegangen. Und schließlich zum Anfang zurück. Dabei auch Stage 5 gefunden (Reflektor fehlt scheinbar) und außerdem war ich auf dem Hinweg mehr mit der steigenden Wasserhöhe beschäftigt als mit Suchen. Hab kurz vor dem Eingang auch noch Stage 1 gefunden (man war ich blind).
Einen herzlichen Dank an den Owner für dieses abwechslungsreiche und adrenalinausschüttende Highlight. Dies sind die Art von Caches, die die Herzen der Geocacher höherschlagen lassen.
Bitte mal die Stages überprüfen, da die Papierstreifen ziemlich hinüber sind und evtl. den einen Reflektor erneuern. 

TFTC</li><li>2010-10-31T19:00:00Z : Found it by Luca_DA <br />Endlich gefunden, nachdem vor etwa einem Jahr einige Stages gefehlt haben...
Natürlich sind die Füße wieder nass geworden! ;-)

TFTC</li><li>2010-10-31T19:00:00Z : Found it by kirchhain <br />Mein 100ster Cache sollte etwas Besonderes werden, denn den vergißt man NIE! Und das war er auch! Zusammen mit Luca_DA und Fla20m haben wir den Weg des Wassers gefolgt und wurden nach einer atemberaubenden Geschichte am Ende mit dem Logeintrag belohnt! Auch wenn wir nasse Füsse trotz Gummistiefel (wohl etwas Hochwasser) bekommen haben, wird dieser Cache immer in meiner Erinnerung bleiben! Herzlichen Dank für´s Verstecken! 
PS: Stage 5 konnten wir nicht finden! Kann aber auch sein, dass wir nur Tomaten auf den Augen hatten! So mussten wir vor der Box alle 10 Kombinationen ausprobieren... ;-) </li><li>2010-10-09T19:00:00Z : Found it by copperfield <br />Kaum war die Dunkelheit über Fulda eingebrochen haben wir im Team mit Rainmuel auf den Weg gemacht. Da wir keine Parkkoordinaten hatten haben wir uns prompt auf den "falschen" Parkplatz vor der letzten Ruhestätte gestellt und sind dann mit höchst mulmigen Gefühlen der roten Lichterkette folgend (die vollkommen ohne Taschenlampen erkennbar ist) an den richtigen Platz gekommen. Von dort ging es dann flott in die Tiefe. Die Geschichte der einzelnen Stationen stimmt nachdenklich und wir waren alle sehr froh, wieder am Tageslicht zu sein. (zwei davon mussten wir zweimal besuchen... wer lesen kann ist klar im Vorteil - ja... natürlich war auch die anstrengenste dabei). Leider sind die Zettel schon sehr angegriffen und auch nicht vor Feuchtigkeit geschützt. Die sehr sehr kleine und undeutliche Schrift tut ihr übriges... In dieser Umgebung ist das sehr gewagt und das könnte der Owner sicher verbessern... - Sonst hat uns der Cache sehr gut gefallen. NoTrade - Team Copperfield</li><li>2010-10-09T19:00:00Z : Found it by rainmuel <br />Zusammen mit Team Copperfield haben wir diesen Cache auf einer schönen Tour durch und um Fulda gefunden. 
Es war wirklich eine herausfordernde und feuchte Angelegenheit. Wir sind Irrungen und Wirrungen ausgewichen und konnten dann doch das Final heben. 
Sehr informativ war es obendrein und auch nachdenklich.
Der Höhepunkt unserer nächtlichen Gummistiefel-Tour in FD.
Vielen Dank für's Verstecken.</li></ul></logs>
  <original-xml>  <wpt  lat="50.541483" lon="9.693417">
    <time>2009-10-03T07:00:00Z</time>
    <name>GC1ZEWX</name>
    <desc>750 (Nachtcache) by team-pandora, Unknown Cache (2.5/3.5)</desc>
    <url>http://www.geocaching.com/seek/cache_details.aspx?guid=cd7096bb-13f6-4aa1-ae5d-d1a5291fe031</url>
    <urlname>750 (Nachtcache)</urlname>
    <sym>Geocache</sym>
    <type>Geocache|Unknown Cache</type>
    <groundspeak:cache id="1420450" available="True" archived="False" xmlns:groundspeak="http://www.groundspeak.com/cache/1/0">
      <groundspeak:name>750 (Nachtcache)</groundspeak:name>
      <groundspeak:placed_by>team-pandora</groundspeak:placed_by>
      <groundspeak:owner id="1234738">team-pandora</groundspeak:owner>
      <groundspeak:type>Unknown Cache</groundspeak:type>
      <groundspeak:container>Small</groundspeak:container>
      <groundspeak:difficulty>2.5</groundspeak:difficulty>
      <groundspeak:terrain>3.5</groundspeak:terrain>
      <groundspeak:country>Germany</groundspeak:country>
      <groundspeak:state>Hessen</groundspeak:state>
      <groundspeak:short_description html="False">
      </groundspeak:short_description>
      <groundspeak:long_description html="False">Nachtcache mit 5 Stages plus Final. 

Folgt den Reflektoren – sie führen euch zu den einzelnen Stages.
Viereck: Beginn, Dreieck: Suchen

Dx2= X
B-C-233=Y
A+E-183=Z

Ist der Final gefunden, bitte wieder den gleichen Weg zurückgehen. Gefahrenzone folgt!

Bei und nach starkem Regen ist dieser Cache nicht zu empfehlen.
Ängstliche Personen sollten dieses Versteck meiden oder im
Team angehen.

Bitte keine Fotos/Einträge, die den Ort zeigen oder auf die Hintergründe eingehen im Log posten! Soll ja spannend bleiben ...

Benötigt: 
Gummistiefel, Taschenlampe, Stift und Zettel, Pinzette, keine Ausgehuniform

Viel Spaß im Dreck!

team pandora

Additional Waypoints
</groundspeak:long_description>
      <groundspeak:encoded_hints>
      </groundspeak:encoded_hints>
      <groundspeak:logs>
        <groundspeak:log id="136361300">
          <groundspeak:date>2010-11-18T20:00:00Z</groundspeak:date>
          <groundspeak:type>Found it</groundspeak:type>
          <groundspeak:finder id="2819456">s186003</groundspeak:finder>
          <groundspeak:text encoded="False">Wie geil ist das denn. Neben Fuldaer Unterwelt das Highlight in Fulda. Den Eingang schnell gefunden. Stage 2 und 3 schnell ausgemacht und zwei Rattenmuggel getroffen. Doch wo war Stage 1. Also zurück zum Eingang aber dort war nichts. Stage 4 auch gut gefunden. Dann stand ich plötzlich beim Final und dachte oje, das kann lange dauern. Ich hatte jedoch Glück im Unglück. Nur 10 Kombinationen waren zu überprüfen. Bin dann noch etwas weiter gegangen. Und schließlich zum Anfang zurück. Dabei auch Stage 5 gefunden (Reflektor fehlt scheinbar) und außerdem war ich auf dem Hinweg mehr mit der steigenden Wasserhöhe beschäftigt als mit Suchen. Hab kurz vor dem Eingang auch noch Stage 1 gefunden (man war ich blind).
Einen herzlichen Dank an den Owner für dieses abwechslungsreiche und adrenalinausschüttende Highlight. Dies sind die Art von Caches, die die Herzen der Geocacher höherschlagen lassen.
Bitte mal die Stages überprüfen, da die Papierstreifen ziemlich hinüber sind und evtl. den einen Reflektor erneuern. 

TFTC</groundspeak:text>
        </groundspeak:log>
        <groundspeak:log id="134490138">
          <groundspeak:date>2010-10-31T19:00:00Z</groundspeak:date>
          <groundspeak:type>Found it</groundspeak:type>
          <groundspeak:finder id="3421688">Luca_DA</groundspeak:finder>
          <groundspeak:text encoded="False">Endlich gefunden, nachdem vor etwa einem Jahr einige Stages gefehlt haben...
Natürlich sind die Füße wieder nass geworden! ;-)

TFTC</groundspeak:text>
        </groundspeak:log>
        <groundspeak:log id="134057174">
          <groundspeak:date>2010-10-31T19:00:00Z</groundspeak:date>
          <groundspeak:type>Found it</groundspeak:type>
          <groundspeak:finder id="3443890">kirchhain</groundspeak:finder>
          <groundspeak:text encoded="False">Mein 100ster Cache sollte etwas Besonderes werden, denn den vergißt man NIE! Und das war er auch! Zusammen mit Luca_DA und Fla20m haben wir den Weg des Wassers gefolgt und wurden nach einer atemberaubenden Geschichte am Ende mit dem Logeintrag belohnt! Auch wenn wir nasse Füsse trotz Gummistiefel (wohl etwas Hochwasser) bekommen haben, wird dieser Cache immer in meiner Erinnerung bleiben! Herzlichen Dank für´s Verstecken! 
PS: Stage 5 konnten wir nicht finden! Kann aber auch sein, dass wir nur Tomaten auf den Augen hatten! So mussten wir vor der Box alle 10 Kombinationen ausprobieren... ;-) </groundspeak:text>
        </groundspeak:log>
        <groundspeak:log id="130827917">
          <groundspeak:date>2010-10-09T19:00:00Z</groundspeak:date>
          <groundspeak:type>Found it</groundspeak:type>
          <groundspeak:finder id="936578">copperfield</groundspeak:finder>
          <groundspeak:text encoded="False">Kaum war die Dunkelheit über Fulda eingebrochen haben wir im Team mit Rainmuel auf den Weg gemacht. Da wir keine Parkkoordinaten hatten haben wir uns prompt auf den "falschen" Parkplatz vor der letzten Ruhestätte gestellt und sind dann mit höchst mulmigen Gefühlen der roten Lichterkette folgend (die vollkommen ohne Taschenlampen erkennbar ist) an den richtigen Platz gekommen. Von dort ging es dann flott in die Tiefe. Die Geschichte der einzelnen Stationen stimmt nachdenklich und wir waren alle sehr froh, wieder am Tageslicht zu sein. (zwei davon mussten wir zweimal besuchen... wer lesen kann ist klar im Vorteil - ja... natürlich war auch die anstrengenste dabei). Leider sind die Zettel schon sehr angegriffen und auch nicht vor Feuchtigkeit geschützt. Die sehr sehr kleine und undeutliche Schrift tut ihr übriges... In dieser Umgebung ist das sehr gewagt und das könnte der Owner sicher verbessern... - Sonst hat uns der Cache sehr gut gefallen. NoTrade - Team Copperfield</groundspeak:text>
        </groundspeak:log>
        <groundspeak:log id="130555495">
          <groundspeak:date>2010-10-09T19:00:00Z</groundspeak:date>
          <groundspeak:type>Found it</groundspeak:type>
          <groundspeak:finder id="450059">rainmuel</groundspeak:finder>
          <groundspeak:text encoded="False">Zusammen mit Team Copperfield haben wir diesen Cache auf einer schönen Tour durch und um Fulda gefunden. 
Es war wirklich eine herausfordernde und feuchte Angelegenheit. Wir sind Irrungen und Wirrungen ausgewichen und konnten dann doch das Final heben. 
Sehr informativ war es obendrein und auch nachdenklich.
Der Höhepunkt unserer nächtlichen Gummistiefel-Tour in FD.
Vielen Dank für's Verstecken.</groundspeak:text>
        </groundspeak:log>
      </groundspeak:logs>
      <groundspeak:travelbugs />
    </groundspeak:cache>
  </wpt>
  </original-xml>
</element>
</celsiusv2.1.addinfofile>
