<?xml version="1.0"?>
<celsiusv2.1.addinfofile>
<element>
  <id>009915</id>
  <cache-id>GCGR27</cache-id>
  <type>Multi-cache</type>
  <name>Der tapfere Mönch by The Redheads, Multi-cache (1.5/1.5)</name>
  <size>Regular</size>
  <difficulty>1.5</difficulty>
  <terrain>1.5</terrain>
  <last-found>2010-10-28</last-found>
  <placed>2003-08-26</placed>
  <gpx-date>2010-12-26</gpx-date>
  <placedby>The Redheads</placedby>
  <found>Geocache</found>
  <lat>50.5597</lat>
  <lon>9.671933</lon>
  <last-logs>FFWXF</last-logs>
  <owner>The Redheads</owner>
  <description>
      </description>
  <long-description>Dies ist ein Multi-Cache. Er besteht aus insgesamt 6 Stationen.
Station 3 ist ein Micro-Cache (Filmdöschen) und Station 6 ist der
Final-Cache. Zum Lösen der Rätsel benötigt Ihr Zettel, Stift und
evtl. Taschenrechner. <b>Parken könnt Ihr an folgenden Koordinaten:
N 50° 33.560 E 009° 40.340</b>. Am meisten Spaß macht der Cache,
wenn ihr den Text erst vor Ort durchlest. Notiert euch bitte die
Ergebnisse der einzelnen Stationen. Ihr benötigt sie später. Die
Geschichte vom tapferen Mönch ist frei erfunden, aber in jeder
Geschichte steck ja ein Fünkchen Wahrheit :-)<br />
<br />
<b>Der tapfere Mönch</b><br />
<br />
Eine alte Überlieferung berichtet von einem tapferen Mönch, der
einst den Klosterschatz des Fuldaer Klosters rettete. Der Name des
Mönchs war Augustinus. Eines Tages war Augustinus auf dem Weg vom
Stadtschloss zum Kloster. Er hatte gerade eine Besprechung mit dem
Fürsten von Fulda gehabt und beunruhigende Neuigkeiten erfahren.
Feindliche Truppen standen kurz vor Fulda und es bestand die
Gefahr, dass es zu Plünderungen kommen konnte, wenn sie die Stadt
einnehmen sollten. Diese schlechten Nachrichten sollte Augustinus
nun seinem Abt verkünden.<br />
<br />
Auf dem Weg zum Kloster kam Augustinus an der Pestsäule vorbei
(<b>Koordinaten N 50° 33.582 E 009° 40.316</b>). Diese Säule wurde
zur Erinnerung an die große Pest Epidemie errichtet, die vor Jahren
in Fulda wütete. Und nun stand Fulda schon wieder eine Katastrophe
bevor. Augustinus betrachtete die Säule. Dabei fielen Ihm zwei
Symbole in die Augen, die sich unten auf der Säule befinden. Die
Symbole stellen zwei Himmelskörper dar.<br />
<br />
<b>Aufgabe:<br />
Um Augustinus auf dem Weg ins Kloster zu folgen, müsst Ihr die
einzelnen Buchstaben der deutschen Namen für die zwei Himmelskörper
addieren. (A=1, B=2, C=3,&hellip;, Y=25, Z=26). Das Ergebnis ist A.
Bildet auch noch die Quersumme von A. Die Quersumme ist B. Die
nächsten Koordinaten sind: N 50° 33.(546 + A) E 009° 40.(103 +
A)</b><br />
<br />
Augustinus ging weiter. Er hatte wirklich Wichtigeres zu tun, als
sich diese alte Säule anzuschauen. Auf dem Weg zum Kloster fiel
sein Blick auf die Anbaufläche zu seiner Linken. Er hoffte
inständig, dass diese Anbaufläche während des Angriffs nicht
vernichtet werden würde. Es hatte die Mönche so viel Arbeit
gekostet sie anzulegen.<br />
<br />
<b>Aufgabe:<br />
Was wird hier angebaut? Der Anbau ist in dieser Region sehr selten.
Übersetzt die einzelnen Buchstaben des Lösungsworts wieder in
Zahlen, addiert die Zahlen und bildet danach die Quersumme. Die
Quersumme ist C.</b><br />
<br />
Augustinus erreichte das Kloster und erzählte dem Abt von der
drohenden Gefahr. Dieser war in großer Sorge um das Wohl der Mönche
und schickte sie sofort aus der Stadt in ein Versteck im Wald, wo
sie in Sicherheit waren. Augustinus gab er noch einen letzten aber
wichtigen Auftrag bevor auch er sich in Sicherheit bringen sollte.
Er sollte den kostbaren Klosterschatz verstecken, damit er beim
Angriff nicht geraubt würde. Augustinus machte sich also auf den
Weg durch den angrenzenden Park, um ein Versteck für den
Klosterschatz zu finden.<br />
<br />
<b>Aufgabe:<br />
Um Augustinus folgen zu können, müsst ihr euch das Symbol auf dem
Boden vor der Klosterkirche anschauen. Wie viele Zacken hat es? Die
Anzahl der Zacken ist D. Die nächsten Koordinaten sind: N 50°
33.C3B E 009° 40.(D * 20)</b><br />
<br />
Schon nach einigen Metern hatte Augustinus eine Stelle gefunden,
die als Versteck für den Klosterschatz dienen könnte. Allerdings
war das Versteck zu klein, um den ganzen Klosterschatz darin zu
verstecken.<br />
<br />
<b>Aufgabe:<br />
Sucht das Versteck, in dem Augustinus den Klosterschatz verstecken
wollte. Dort findet ihr eine kleine Dose mit weiteren
Anweisungen.</b><br />
<br />
Augustinus ging schnell zu einem anderen abgeschiedenen Ort im
Park. Er kam oft hier her, um in Ruhe zu beten. Er nahm sich auch
diesmal wieder die Zeit für ein kurzes Gebet. Dann schaute er sich
nach einem passenden Versteck für den Klosterschatz um. Trotz
intensiver Suche konnte er kein geeignetes Versteck finden. Er
musste also weitersuchen.<br />
<br />
<b>Aufgabe:<br />
Um Augustinus zu folgen sucht nach der Darstellung eines Tieres.
Welches Tier wird dargestellt? Übersetzt die Buchstaben der Antwort
in Zahlen und addiert sie. Das Ergebnis ist G. Die nächsten
Koordinaten sind: N 50° 33.(675 + G) E 009° 40.(214 - G)<br />
Da Augustinus den rechten Teil des Parks bereits nach passenden
Verstecken durchsucht hatte, schlug er den linken Weg
ein.</b><br />
<br />
Augustinus kam nun zu seinem Lieblingsplatz im Park. Dort setzte er
sich erst einmal auf die Bank und dachte an all die schönen Zeiten,
die er hier im Kloster verbracht hatte. Sein Blick viel auf die
Statue vor ihm. Sie zeigte sein großes Vorbild. Plötzlich hörte er
Kampflärm aus der Stadt. Er hatte nicht mehr viel Zeit den
Klosterschatz zu verstecken. Da hatte er eine gute Idee für ein
Versteck außerhalb der Klostermauern. (<b>Bitte nicht das
Klostergelände betreten! Es ist Privatbesitz!</b>)<br />
<br />
<b>Aufgabe:<br />
Augustinus macht sich auf zu dem Ort, an dem er den Klosterschatz
verstecken will. Um ihm zu folgen löst folgende Aufgabe. Wer ist
das große Vorbild von Augustinus? Übersetzt die Buchstaben des
Vornamens in Zahlen und addiert sie. Das Ergebnis ist H. Die
Koordinaten der letzen Station sind: N 50° 33.CC(F - 4) E 009°
40.(111 + G + H)</b><br />
<br />
This is a multi-cache with 6 stages in total. Stage 3 is a
micro-cache (film canister) and stage 6 is the final cache. For
answering the questions you need paper, a pencil and perhaps a
calculator. <b>You can park your car here N 50° 33.560 E 009°
40.340</b>. To have the most fun doing this cache you should read
the instructions of the cache only at the stages. Write down the
answers of the questions. You will need them later. The story of
the brave monk is only a fictitious story but there is some truth
in every story :<br />
<br />
<b>The brave monk</b><br />
<br />
Old stories tell us about a brave monk who saved the treasure of
the Fulda monastery long ago. The name of the monk was Augustinus.
One day Augustinus was on his way from Fulda Castle to the
monastery. He had a meeting with the prince of Fulda who had told
him some really bad news. Enemy troops were close to Fulda and
there was the possibility that they would plunder the town if they
would enter it. Now it was on Augustinus to tell this bad news to
his abbot.<br />
<br />
On his way to the monastery Augustinus came to the "Pestsäule"
(<b>Coordinates: N 50° 33.582 E 009° 40.316</b>). This pillar was
built in memory for the plague that had hit Fulda several years
ago. And now there would be a new catastrophe for Fulda. Augustinus
looked at the pillar. There he saw two symbols that are
representing some celestial bodies.<br />
<br />
<b>Task:<br />
To follow Augustinus to the monastery you must translate the
characters of the German words for the symbols into numbers and
summarize them (A=1, B=2, C=3,&hellip;, Y=25, Z=26). The result is
A. Also get the cross sum of the result. The cross sum is B. If you
don't know the German words then decrypt this hint: ZBAQ FBAAR. The
next coordinates are: N 50° 33.(546 + A) E 009° 40.(103 +
A)</b><br />
<br />
But Augustinus had other things to think of than this old pillar.
So he went on to the monastery. On his way he looked at the field
to his left. He really hoped that this field would not be
devastated by the enemy troops. It was a lot of work for the monks
to cultivate it.<br />
<br />
<b>Task:<br />
What is cultivated on this field? The cultivation of this plant is
very rare in this region. Translate the characters of the word into
numbers and summarize them. Then get the cross sum. The result is
C. If you don't know the German word then decrypt this hint:
JRVA.</b><br />
<br />
Augustinus reached the monastery and told the abbot about the
upcoming danger. The abbot was in great sorrow about the health of
the monks in the monastery. So he sent all the monks into a hiding
place in the forest outside of Fulda. There they would be save. He
also gave Augustinus a last task before he could leave the
monastery, too. Augustinus should hide the treasure of the
monastery so that it couldn't be plundered during the attack.
Augustinus immediately entered the park searching for a hiding
place for the treasure.<br />
<br />
<b>Task:<br />
To follow Antonius you must look at the symbol on the ground in
front of the church. How many pinnacles has it? The result is D.
The next coordinates are: N 50° 33.C3B E 009° 40.(D * 20)</b><br />
<br />
After a few metres Augustinus had found a place where he could hide
the treasure. But the hiding place was too small to put the whole
treasure in it.<br />
<br />
<b>Task:<br />
Search for the hiding place in which Augustinus wanted to put the
treasure. There is a small box inside with the next
instructions.</b><br />
<br />
Augustinus went to another quiet place in the park. He often came
here to pray. When he reached the place he had a short prayer, too.
Then he looked for a hiding place for the treasure. But he couldn't
find a good place. Therefore he continued his search.<br />
<br />
<b>Task:<br />
To follow Augustinus you must find a representation of an animal.
What animal can you see? Translate the characters into numbers and
summarize them. The result is G. If you do not know the German word
then decrypt this hint: FPUYNATR The next coordinates are: N 50°
33.(675 + G) E 009° 40.(214 - G)<br />
Because Augustinus had already searched in the right part of the
park he decided to take the left way down the hill.</b><br />
<br />
Now Augustinus reached his favourite place in the park. He took a
short brake and thought of all the good times he had here in the
monastery. He looked at the statue in front of him. It showed his
idol. Suddenly he heard the sound of fighting out of the town.
There wasn't much time left to hide the treasure. Suddenly he had a
good idea where he could hide the treasure outside the monastery
(<b>Please do not enter the monastery! It's private
ground!</b>)<br />
<br />
<b>Task:<br />
Augustinus is walking to the place where he wants to hide the
treasure. If you want to follow him you must answer the following
question: Who is the idol of Augustinus? Translate the characters
of the first name into numbers and summarize them. The result is H.
The coordinates of the hiding place are: N 50° 33.CC(F - 4) E 009°
40.(111 + G + H)</b><br />
<br /></long-description>
  <encoded-hints>Im Winter ist vielleicht nicht ganz klar, was auf der Anbaufläche angebaut wird. Ein kleiner Tipp: Man kann es trinken.
Hinweis zum Mikrocache: Sucht neben der linken Bank.
Hinweis zum Final-Stage: Sucht bei der Wurzel eines Baumes.
In winter you can perhaps not see what is cultivated on the field. Here is a hint: You can drink it.
Hint for micro-cache: Search beside the left bench.
Hint for final stage: Look at the root of a tree.
</encoded-hints>
  <url>http://www.geocaching.com/seek/cache_details.aspx?guid=de261d62-a813-4824-9c06-20258ba3b816</url>
  <url-name>Der tapfere Mönch</url-name>
  <logs><ul><li>2010-11-25T20:00:00Z : Found it by yonex <br />Ein wirklich schöne und gut verpackte Tour zum Kloster Frauenberg. Hat mir super gefallen, und dass obwohl mich unterwegs Schneeschauer, Hagel und fast erfrorene Finger plagten. Auch das Final ließ sich gut finden.

TFTC</li><li>2010-11-16T20:00:00Z : Found it by Herzl <br />Im zweiten Anlauf konnte ich das Final heute nach Vergrößerung des Suchradius finden.
Die Runde hat mir viel Spaß gemacht - nun war auch ich endlich mal am Frauenberg.
Danke dafür!</li><li>2010-11-14T20:00:00Z : Write note by The Redheads <br />Wir haben heute die Box ausgetauscht und ein neues Logbuch in den Cache gelegt.
Außerdem haben wir die Koordinaten etwas korrigiert. Jetzt sollte es besser passen.</li><li>2010-11-05T19:00:00Z : Didn't find it by dday26 <br />Schade Schade Schade!
Diese schöne Runde bei einem kurzen Besuch in Fulda gemacht,
leider beim Final (trotz Koordinaten) gescheitert.

Toller, stimmiger Multi!
Hat sehr viel Spaß gemacht!
TFTC
DDay26</li><li>2010-10-28T19:00:00Z : Found it by Stierwade <br />eine superschöne Runde rund um den Frauenberg - hat echt Spaß gemacht und war auch alles gut zu finden. Nur die Finaldose haben wir etwas länger gesucht, da momentan wg. Allerheiligen die Parkgärtner am Start sind und Laub blasen....
TFTC Gruß Stierwade
in: Coin / out: Coin und TB</li></ul></logs>
  <original-xml>  <wpt  lat="50.5597" lon="9.671933">
    <time>2003-08-26T07:00:00Z</time>
    <name>GCGR27</name>
    <desc>Der tapfere Mönch by The Redheads, Multi-cache (1.5/1.5)</desc>
    <url>http://www.geocaching.com/seek/cache_details.aspx?guid=de261d62-a813-4824-9c06-20258ba3b816</url>
    <urlname>Der tapfere Mönch</urlname>
    <sym>Geocache</sym>
    <type>Geocache|Multi-cache</type>
    <groundspeak:cache id="88669" available="True" archived="False" xmlns:groundspeak="http://www.groundspeak.com/cache/1/0">
      <groundspeak:name>Der tapfere Mönch</groundspeak:name>
      <groundspeak:placed_by>The Redheads</groundspeak:placed_by>
      <groundspeak:owner id="139436">The Redheads</groundspeak:owner>
      <groundspeak:type>Multi-cache</groundspeak:type>
      <groundspeak:container>Regular</groundspeak:container>
      <groundspeak:difficulty>1.5</groundspeak:difficulty>
      <groundspeak:terrain>1.5</groundspeak:terrain>
      <groundspeak:country>Germany</groundspeak:country>
      <groundspeak:state>Hessen</groundspeak:state>
      <groundspeak:short_description html="True">
      </groundspeak:short_description>
      <groundspeak:long_description html="True">Dies ist ein Multi-Cache. Er besteht aus insgesamt 6 Stationen.
Station 3 ist ein Micro-Cache (Filmdöschen) und Station 6 ist der
Final-Cache. Zum Lösen der Rätsel benötigt Ihr Zettel, Stift und
evtl. Taschenrechner. &lt;b&gt;Parken könnt Ihr an folgenden Koordinaten:
N 50° 33.560 E 009° 40.340&lt;/b&gt;. Am meisten Spaß macht der Cache,
wenn ihr den Text erst vor Ort durchlest. Notiert euch bitte die
Ergebnisse der einzelnen Stationen. Ihr benötigt sie später. Die
Geschichte vom tapferen Mönch ist frei erfunden, aber in jeder
Geschichte steck ja ein Fünkchen Wahrheit :-)&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;Der tapfere Mönch&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Eine alte Überlieferung berichtet von einem tapferen Mönch, der
einst den Klosterschatz des Fuldaer Klosters rettete. Der Name des
Mönchs war Augustinus. Eines Tages war Augustinus auf dem Weg vom
Stadtschloss zum Kloster. Er hatte gerade eine Besprechung mit dem
Fürsten von Fulda gehabt und beunruhigende Neuigkeiten erfahren.
Feindliche Truppen standen kurz vor Fulda und es bestand die
Gefahr, dass es zu Plünderungen kommen konnte, wenn sie die Stadt
einnehmen sollten. Diese schlechten Nachrichten sollte Augustinus
nun seinem Abt verkünden.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Auf dem Weg zum Kloster kam Augustinus an der Pestsäule vorbei
(&lt;b&gt;Koordinaten N 50° 33.582 E 009° 40.316&lt;/b&gt;). Diese Säule wurde
zur Erinnerung an die große Pest Epidemie errichtet, die vor Jahren
in Fulda wütete. Und nun stand Fulda schon wieder eine Katastrophe
bevor. Augustinus betrachtete die Säule. Dabei fielen Ihm zwei
Symbole in die Augen, die sich unten auf der Säule befinden. Die
Symbole stellen zwei Himmelskörper dar.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;Aufgabe:&lt;br /&gt;
Um Augustinus auf dem Weg ins Kloster zu folgen, müsst Ihr die
einzelnen Buchstaben der deutschen Namen für die zwei Himmelskörper
addieren. (A=1, B=2, C=3,&amp;hellip;, Y=25, Z=26). Das Ergebnis ist A.
Bildet auch noch die Quersumme von A. Die Quersumme ist B. Die
nächsten Koordinaten sind: N 50° 33.(546 + A) E 009° 40.(103 +
A)&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Augustinus ging weiter. Er hatte wirklich Wichtigeres zu tun, als
sich diese alte Säule anzuschauen. Auf dem Weg zum Kloster fiel
sein Blick auf die Anbaufläche zu seiner Linken. Er hoffte
inständig, dass diese Anbaufläche während des Angriffs nicht
vernichtet werden würde. Es hatte die Mönche so viel Arbeit
gekostet sie anzulegen.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;Aufgabe:&lt;br /&gt;
Was wird hier angebaut? Der Anbau ist in dieser Region sehr selten.
Übersetzt die einzelnen Buchstaben des Lösungsworts wieder in
Zahlen, addiert die Zahlen und bildet danach die Quersumme. Die
Quersumme ist C.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Augustinus erreichte das Kloster und erzählte dem Abt von der
drohenden Gefahr. Dieser war in großer Sorge um das Wohl der Mönche
und schickte sie sofort aus der Stadt in ein Versteck im Wald, wo
sie in Sicherheit waren. Augustinus gab er noch einen letzten aber
wichtigen Auftrag bevor auch er sich in Sicherheit bringen sollte.
Er sollte den kostbaren Klosterschatz verstecken, damit er beim
Angriff nicht geraubt würde. Augustinus machte sich also auf den
Weg durch den angrenzenden Park, um ein Versteck für den
Klosterschatz zu finden.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;Aufgabe:&lt;br /&gt;
Um Augustinus folgen zu können, müsst ihr euch das Symbol auf dem
Boden vor der Klosterkirche anschauen. Wie viele Zacken hat es? Die
Anzahl der Zacken ist D. Die nächsten Koordinaten sind: N 50°
33.C3B E 009° 40.(D * 20)&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Schon nach einigen Metern hatte Augustinus eine Stelle gefunden,
die als Versteck für den Klosterschatz dienen könnte. Allerdings
war das Versteck zu klein, um den ganzen Klosterschatz darin zu
verstecken.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;Aufgabe:&lt;br /&gt;
Sucht das Versteck, in dem Augustinus den Klosterschatz verstecken
wollte. Dort findet ihr eine kleine Dose mit weiteren
Anweisungen.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Augustinus ging schnell zu einem anderen abgeschiedenen Ort im
Park. Er kam oft hier her, um in Ruhe zu beten. Er nahm sich auch
diesmal wieder die Zeit für ein kurzes Gebet. Dann schaute er sich
nach einem passenden Versteck für den Klosterschatz um. Trotz
intensiver Suche konnte er kein geeignetes Versteck finden. Er
musste also weitersuchen.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;Aufgabe:&lt;br /&gt;
Um Augustinus zu folgen sucht nach der Darstellung eines Tieres.
Welches Tier wird dargestellt? Übersetzt die Buchstaben der Antwort
in Zahlen und addiert sie. Das Ergebnis ist G. Die nächsten
Koordinaten sind: N 50° 33.(675 + G) E 009° 40.(214 - G)&lt;br /&gt;
Da Augustinus den rechten Teil des Parks bereits nach passenden
Verstecken durchsucht hatte, schlug er den linken Weg
ein.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Augustinus kam nun zu seinem Lieblingsplatz im Park. Dort setzte er
sich erst einmal auf die Bank und dachte an all die schönen Zeiten,
die er hier im Kloster verbracht hatte. Sein Blick viel auf die
Statue vor ihm. Sie zeigte sein großes Vorbild. Plötzlich hörte er
Kampflärm aus der Stadt. Er hatte nicht mehr viel Zeit den
Klosterschatz zu verstecken. Da hatte er eine gute Idee für ein
Versteck außerhalb der Klostermauern. (&lt;b&gt;Bitte nicht das
Klostergelände betreten! Es ist Privatbesitz!&lt;/b&gt;)&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;Aufgabe:&lt;br /&gt;
Augustinus macht sich auf zu dem Ort, an dem er den Klosterschatz
verstecken will. Um ihm zu folgen löst folgende Aufgabe. Wer ist
das große Vorbild von Augustinus? Übersetzt die Buchstaben des
Vornamens in Zahlen und addiert sie. Das Ergebnis ist H. Die
Koordinaten der letzen Station sind: N 50° 33.CC(F - 4) E 009°
40.(111 + G + H)&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
This is a multi-cache with 6 stages in total. Stage 3 is a
micro-cache (film canister) and stage 6 is the final cache. For
answering the questions you need paper, a pencil and perhaps a
calculator. &lt;b&gt;You can park your car here N 50° 33.560 E 009°
40.340&lt;/b&gt;. To have the most fun doing this cache you should read
the instructions of the cache only at the stages. Write down the
answers of the questions. You will need them later. The story of
the brave monk is only a fictitious story but there is some truth
in every story :&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;The brave monk&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Old stories tell us about a brave monk who saved the treasure of
the Fulda monastery long ago. The name of the monk was Augustinus.
One day Augustinus was on his way from Fulda Castle to the
monastery. He had a meeting with the prince of Fulda who had told
him some really bad news. Enemy troops were close to Fulda and
there was the possibility that they would plunder the town if they
would enter it. Now it was on Augustinus to tell this bad news to
his abbot.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
On his way to the monastery Augustinus came to the "Pestsäule"
(&lt;b&gt;Coordinates: N 50° 33.582 E 009° 40.316&lt;/b&gt;). This pillar was
built in memory for the plague that had hit Fulda several years
ago. And now there would be a new catastrophe for Fulda. Augustinus
looked at the pillar. There he saw two symbols that are
representing some celestial bodies.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;Task:&lt;br /&gt;
To follow Augustinus to the monastery you must translate the
characters of the German words for the symbols into numbers and
summarize them (A=1, B=2, C=3,&amp;hellip;, Y=25, Z=26). The result is
A. Also get the cross sum of the result. The cross sum is B. If you
don't know the German words then decrypt this hint: ZBAQ FBAAR. The
next coordinates are: N 50° 33.(546 + A) E 009° 40.(103 +
A)&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
But Augustinus had other things to think of than this old pillar.
So he went on to the monastery. On his way he looked at the field
to his left. He really hoped that this field would not be
devastated by the enemy troops. It was a lot of work for the monks
to cultivate it.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;Task:&lt;br /&gt;
What is cultivated on this field? The cultivation of this plant is
very rare in this region. Translate the characters of the word into
numbers and summarize them. Then get the cross sum. The result is
C. If you don't know the German word then decrypt this hint:
JRVA.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Augustinus reached the monastery and told the abbot about the
upcoming danger. The abbot was in great sorrow about the health of
the monks in the monastery. So he sent all the monks into a hiding
place in the forest outside of Fulda. There they would be save. He
also gave Augustinus a last task before he could leave the
monastery, too. Augustinus should hide the treasure of the
monastery so that it couldn't be plundered during the attack.
Augustinus immediately entered the park searching for a hiding
place for the treasure.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;Task:&lt;br /&gt;
To follow Antonius you must look at the symbol on the ground in
front of the church. How many pinnacles has it? The result is D.
The next coordinates are: N 50° 33.C3B E 009° 40.(D * 20)&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
After a few metres Augustinus had found a place where he could hide
the treasure. But the hiding place was too small to put the whole
treasure in it.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;Task:&lt;br /&gt;
Search for the hiding place in which Augustinus wanted to put the
treasure. There is a small box inside with the next
instructions.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Augustinus went to another quiet place in the park. He often came
here to pray. When he reached the place he had a short prayer, too.
Then he looked for a hiding place for the treasure. But he couldn't
find a good place. Therefore he continued his search.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;Task:&lt;br /&gt;
To follow Augustinus you must find a representation of an animal.
What animal can you see? Translate the characters into numbers and
summarize them. The result is G. If you do not know the German word
then decrypt this hint: FPUYNATR The next coordinates are: N 50°
33.(675 + G) E 009° 40.(214 - G)&lt;br /&gt;
Because Augustinus had already searched in the right part of the
park he decided to take the left way down the hill.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Now Augustinus reached his favourite place in the park. He took a
short brake and thought of all the good times he had here in the
monastery. He looked at the statue in front of him. It showed his
idol. Suddenly he heard the sound of fighting out of the town.
There wasn't much time left to hide the treasure. Suddenly he had a
good idea where he could hide the treasure outside the monastery
(&lt;b&gt;Please do not enter the monastery! It's private
ground!&lt;/b&gt;)&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;Task:&lt;br /&gt;
Augustinus is walking to the place where he wants to hide the
treasure. If you want to follow him you must answer the following
question: Who is the idol of Augustinus? Translate the characters
of the first name into numbers and summarize them. The result is H.
The coordinates of the hiding place are: N 50° 33.CC(F - 4) E 009°
40.(111 + G + H)&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;</groundspeak:long_description>
      <groundspeak:encoded_hints>Im Winter ist vielleicht nicht ganz klar, was auf der Anbaufläche angebaut wird. Ein kleiner Tipp: Man kann es trinken.
Hinweis zum Mikrocache: Sucht neben der linken Bank.
Hinweis zum Final-Stage: Sucht bei der Wurzel eines Baumes.
In winter you can perhaps not see what is cultivated on the field. Here is a hint: You can drink it.
Hint for micro-cache: Search beside the left bench.
Hint for final stage: Look at the root of a tree.
</groundspeak:encoded_hints>
      <groundspeak:logs>
        <groundspeak:log id="137101111">
          <groundspeak:date>2010-11-25T20:00:00Z</groundspeak:date>
          <groundspeak:type>Found it</groundspeak:type>
          <groundspeak:finder id="1942538">yonex</groundspeak:finder>
          <groundspeak:text encoded="False">Ein wirklich schöne und gut verpackte Tour zum Kloster Frauenberg. Hat mir super gefallen, und dass obwohl mich unterwegs Schneeschauer, Hagel und fast erfrorene Finger plagten. Auch das Final ließ sich gut finden.

TFTC</groundspeak:text>
        </groundspeak:log>
        <groundspeak:log id="136090021">
          <groundspeak:date>2010-11-16T20:00:00Z</groundspeak:date>
          <groundspeak:type>Found it</groundspeak:type>
          <groundspeak:finder id="1970181">Herzl</groundspeak:finder>
          <groundspeak:text encoded="False">Im zweiten Anlauf konnte ich das Final heute nach Vergrößerung des Suchradius finden.
Die Runde hat mir viel Spaß gemacht - nun war auch ich endlich mal am Frauenberg.
Danke dafür!</groundspeak:text>
        </groundspeak:log>
        <groundspeak:log id="135756811">
          <groundspeak:date>2010-11-14T20:00:00Z</groundspeak:date>
          <groundspeak:type>Write note</groundspeak:type>
          <groundspeak:finder id="139436">The Redheads</groundspeak:finder>
          <groundspeak:text encoded="False">Wir haben heute die Box ausgetauscht und ein neues Logbuch in den Cache gelegt.
Außerdem haben wir die Koordinaten etwas korrigiert. Jetzt sollte es besser passen.</groundspeak:text>
        </groundspeak:log>
        <groundspeak:log id="135183566">
          <groundspeak:date>2010-11-05T19:00:00Z</groundspeak:date>
          <groundspeak:type>Didn't find it</groundspeak:type>
          <groundspeak:finder id="2606910">dday26</groundspeak:finder>
          <groundspeak:text encoded="False">Schade Schade Schade!
Diese schöne Runde bei einem kurzen Besuch in Fulda gemacht,
leider beim Final (trotz Koordinaten) gescheitert.

Toller, stimmiger Multi!
Hat sehr viel Spaß gemacht!
TFTC
DDay26</groundspeak:text>
        </groundspeak:log>
        <groundspeak:log id="133424730">
          <groundspeak:date>2010-10-28T19:00:00Z</groundspeak:date>
          <groundspeak:type>Found it</groundspeak:type>
          <groundspeak:finder id="2618790">Stierwade</groundspeak:finder>
          <groundspeak:text encoded="False">eine superschöne Runde rund um den Frauenberg - hat echt Spaß gemacht und war auch alles gut zu finden. Nur die Finaldose haben wir etwas länger gesucht, da momentan wg. Allerheiligen die Parkgärtner am Start sind und Laub blasen....
TFTC Gruß Stierwade
in: Coin / out: Coin und TB</groundspeak:text>
        </groundspeak:log>
      </groundspeak:logs>
      <groundspeak:travelbugs />
    </groundspeak:cache>
  </wpt>
  </original-xml>
</element>
</celsiusv2.1.addinfofile>
